亞視CEO試玩《百萬富翁》 陳志雲無面畀勁窒吳雨

【明報專訊】亞洲電視數碼媒體有限公司上周宣布成立，已預告會製作不少節目，率先上場是備受矚目的遊戲節目《百萬富翁2018》，昨日亞視特別邀請傳媒重臨亞視總台，參觀已搭建好的《百萬富翁2018》舞台廠景，主持陳志雲及行政總裁（CEO）吳雨即席試玩，陳志雲明顯做足功課，表現不遜於經典主持陳啟泰，即使是行政總裁答錯問題亦無面畀，毫無保留地勁窒對方，十分有火花，出名轉數快口才了得的「志雲大師」正式歸位。

陳志雲坦言為主持節目已做足準備，除狂看該節目全球主持的特質，還經常於家中練習，笑指家務助理見狀還以為他傻了。對於試玩已盡顯火藥味，他說﹕「不會！參加者要玩得起，要開開心心和輕鬆，這個不是一問一答的新節目。」問慈善賽時可擔心得罪老友？他笑道﹕「老友是要來得罪的，不得罪的就不是老友，老朋友要什麼都講得起，又不計較。」

讚陳啟泰天衣無縫

他表示英國電視台特別派人到場指導，由明年1月2日開始，一日會錄影3集，於29號正式開台日首播，他坦言亦感到很大壓力。他說﹕「我當然不想自己做得不好，當中要夾聲效讀台辭，要十分準確，陳啟泰以往做得好好，天衣無縫，完全不覺有夾。」他稱所有事都相當嚴謹，不過並沒規限他穿什麼款式西裝，最緊要好看，故一部分會由蘇志威的西裝店贊助，自己亦會出動私伙。

《百萬富翁》相隔12年捲土重來，吳雨表示亞視投資在這節目高達過千萬，為令節目更豐富，除了會安排每集結尾邀請大學教授為一條問題加以解說爭添教育性，更加設家庭觀眾以「ATV亞洲電視App」同步玩，送出百萬禮物。

首條保險線減＄2000

雖然場景和12年前大致相同，但第5題的第一條保險線卻由原來的8000元減至6000元，亞視解釋全因英國擁版權的電視台要求更改，指過往8000元其實是錯誤，他坦言節目首周慈善賽不會親自邀請嘉賓，因欠了很多人情債，故不會出手。

大埔總台舊台徽消失

隨着亞視「重生」，位於大埔的亞視總台亦重新運作，舊台徽大部分已移走，但仍未見全新的鑽石造型台徽，吳雨稱因太殘舊正在修葺中，到1月29日開台禮，總台便會以全新面貌見觀眾，亦預告當日會邀請「大星」出席。吳雨不禁道﹕「慢慢啦！有排搞，電視台不是做一日，由零開始我都好頭痛，我3月才返工，都算係咁了！」

其實2017年重做一筆out消好過，而家d答案上網一search就有，一筆out消即問即答唔比時間比人上網search至得

問朋友/觀眾，佢地即刻search

我係觀眾會search完
俾個錯嘅答案佢

呢個係鑽石造型台徽 我仲以為係張廢紙揸巢添

想睇多次陳芷菁

我讀drama嫁

屌那星志暈啲動靜真係好撚gay

重拍我和彊師就正

陳志雲樣衰左咁多既

幾時有得睇

唔該亞洲電視搵人真係上下連登收集下網民意見，唔好重蹈覆轍

問返佢大力泰係邊個

吳雨表示亞視投資在這節目高達過千萬

想問下之前拖個D糧還曬未

陳志雲（59 歲）

60歲都黎緊你想點

我驚係越拍越爛囉

講到1999

揸巢咗攤返直

版權賣撚左比fox啦
同埋況天佑皈依耶教唔肯出山抄僵屍

想知陳啟泰去左邊
佢主持功力其實幾好

我覺得幾靚喎, 好過TVB啦

【獨家專訪】陳啟泰有養老基金 拒無綫、過ViuTV做大佬
發佈日期：2017-10-14

亞視熄機後，一班前亞視藝人包括袁文傑、陳展鵬、陳煒、江美儀及林韋辰過檔無綫均有不俗發展，原來無綫亦曾向前亞視一哥陳啟泰招手，他坦言不抗拒跟任何一個電視台合作，不過礙於不想簽長約才婉拒。由於 ViuTV 給予自由度較高，成功吸引他過檔擔任節目主持，接近十年沒有在港拍劇的他更在 ViuTV 新劇《Plan B》飾演黑社會大佬，他表示可讓他以廣東話拍劇一過戲癮，已經值回票價。

亞視一班藝人過檔無綫後都有不俗發展，陳啟泰坦言無綫亦曾有向他招手，「早前跟亞視舊同事聚會，很開心他們有好發展，無綫方面有人聯絡過我，其實我不抗拒去任何一個台，不過我不想簽長約，想自由點。我一向不喜歡長時間離家的感覺，以往在國內拍一套劇，隨時要留三個月，所以不敢接，現在拍網劇可能每次停留兩個星期便可，所以我都開始願意返國內拍戲。近日在 ViuTV 新劇《Plan B》中飾演黑社會大佬，對於我來說很吸引，再做穿西裝斯斯文文、官仔骨骨角色真的很無癮。」

早已是百萬富翁
陳啟泰在亞視主持《百萬富翁》，收視曾高達三十九點，他在廣東省的知名度亦令他在國內不愁工作，「就算最低潮的時間，每月在國內總有一、兩個商演活動，國內的觀眾很長情，經常會說有看我的舊作重播，仍提起多年前的工作，我自己也不好意思食老本，覺得要有新作品。我不會投資，只會儲錢，很久以前已經買樓，九十年代在無綫主持，外出接司儀工作，一個活動已經收兩、三萬，三十歲已經儲了兩、三百萬，現在也有買保本的養老基金，已經鋪排七十歲後的生活，我平日生活好簡單，希望做一些喜歡的工作。」

陳啟泰向來注重健康，近日更在《晚吹──有病有真相》擔任主持，「當年做《百萬富翁》好忙，首半年忙到完全沒有運動，曾經吃了七天健身維他命補充劑，之後開始失眠及脫髮，困擾了我很多年，中、西醫都看過，效果都不顯著。在亞視期間又主持了《尋找隱世醫術》，我是比較大膽嘗試的人，有些民間偏方，我認為適合自己都去試，同事就稱呼我為陳醫師，今次這個節目是有個前亞視同事邀請我做主持，對於節目題材，我本身有興趣，加上在 ViuTV 錄影亦見到很多昔日亞視同事，感覺好親切。」

■ 撰文：Kelly Check／攝影：洪志富

轉自明報周刊

亞視永恆

現場招魂叫koei上黎玩

仲信網民意見
當年信你地播AV咪又仆直

無話有問題呀，只係覺得唔似係報導所講既鑽石造型囉， 同埋仲有少少柒。。。。

我和志雲大師有個約會

一筆out消少獎金仲可以慳錢

佢扮黑社會
係咪桐生一馬

我想看陳啟泰上百萬富翁2018做嘉賓答志雲大師問題，吳雨你安唔安排到

會收集意見就唔會再開台啦

日月唔止賤到變共報，直情鱔報！！！

連燈仔9 up 就叻，講做生意

利申 亞視執撚左佢唔該

痴線主持同嘉賓都要揸住支咪 好柒
以前都唔使啦

唔係呢次因為要試做一次畀班記者睇

依家贏咗百萬富翁都唔夠比首期

明白了 我都諗過 但係咁都唔逼真 demo來做乜

太耐無係香港做，同埋英國個邊有人監住

百萬富翁喎

過晒氣啦